\newcommand{\titel}{A01-02 Aufgabenkomplex - GPIO Eingang}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{Erläutern Sie anhand der Schaltung des Tasters an der Portleitung PA0 die Funktionsweise für die Tastenzustände „gedrückt“ und „nicht gedrückt“. Gehen Sie auf die Wirkung des Kondensators bei einem Wechsel des Zustandes des Tasters ein.}\\
\\
Ist der Schalter offen (nicht gedrückt), so ist der Kondensator geladen. Der Logikpegel am Port ist 0. Sobald der Schalter geschlossen wird, ist der Kondensator kurzgeschlossen und entlädt sich daher sofort. Der Logikpegel am Port ist daraufhin 1. Findet nun ein „Prellen“ des Schalters statt, so fängt der Kondensator jedes mal an sich langsam aufzuladen, entlädt sich jedoch sofort, sobald der Schalter geschlossen ist. Das Laden hält beim „Prellen“ jedoch nicht lang genug an, um den Logikpegel zu verändern. Analog verhält es sich beim erneuten Öffnen des Schalters. Der Kondensator fängt langsam an sich zu laden, es liegt jedoch immer noch ein Logikpegel von 1 am Port an, solange der Kondensator nicht bis zum festgelegten Schwellwert geladen ist. Findet bei diesem Vorgang ein „Prellen“ statt, so entlädt sich der Kondensator wiederholt und der Logikpegel verbleibt bis zur ausreichenden Ladung des Kondensators bei 1.

\section*{Aufgabe 2}
\textit{Erstellen Sie die Funktionen \textbf{init\_taste\_1()} und \textbf{init\_taste\_2()} innerhalb der Datei \textbf{aufgabe.c}. Innerhalb der Funktionen sollen die betreffenden Portleitungen als Eingang konfiguriert werden.}
\begin{itemize}
 \item \textit{Taste 1 ist an PB13 angeschlossen}
 \item \textit{Taste 2 ist an PA00 angeschlossen}
\end{itemize}
\lstinputlisting[language=C, firstline=77, lastline=125, title={aufgabe1.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe1.c}
\section*{Aufgabe 3}
\textit{Entwickeln Sie unter Nutzung der in A01-01.3, A01-01.4 und A01-02.2 erstellten Lösungen ein Programm, das folgende Funktionalität besitzt.}
\begin{itemize}
	\item \textit{Wird die Taste 1 gedrückt (PB13) wird die grüne LED eingeschaltet und die rote LED ausgeschaltet. Der Zustand wird beibehalten bis die Taste 2 eine Änderung herbeiführt.}
	\item \textit{Wird die Taste 2 gedrückt (PA00) wird die grüne LED ausgeschaltet und die rote LED eingeschaltet. Der Zustand wird beibehalten bis die Taste 1 eine Änderung herbeiführt.}
	\item \textit{Für die Dauer eines Tastendrucks der Taste 1 oder Taste 2 leuchtet die gelbe LED.}
\end{itemize}
\lstinputlisting[language=C, linerange={127-152,208-215}, title={aufgabe1.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe1.c}

\section*{Aufgabe 3}
\textit{Schreiben Sie ein kleines Programm welches die Anzahl der Tastenbetätigungen in einer Variable TB registriert und folgende Funktionalität realisiert.}
\begin{itemize}
	\item \textit{Wenn bei nicht leuchtender roter LED die Taste1 (PB13) zehnmal gedrückt wird schaltet sich die rote LED ein.}
	\item \textit{Wenn bei leuchtender roter LED dreimal die Taste2 (PA0) gedrückt wird schaltet sich die rote LED aus.}
	\item \textit{Während die Taste1 gedrückt ist soll die grüne LED leuchten.}
	\item \textit{Wenn bei nicht leuchtender roter LED die Taste2 (PA0) gedrückt wird wechselt der Zustand der gelben LED.}
	\item \textit{Die Tastenbetätigungen können in beliebigen Abständen und Reihenfolgen erfolgen.}
\end{itemize}
\lstinputlisting[language=C, firstline=154, lastline=207, title={aufgabe1.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe1.c}
\end{document}
